---
aid: 9025
zid: 731487
title: "有关非物质文化遗产（各地风俗习惯）问题"
author: zlbc0258
date: 2017-12-21 09:39:08+07:00
lastmod: 2018-02-06 10:42:00+07:00
---

zlbc0258 于 2017-12-21 09:39:08 发表了：

_本帖最后由 zlbc0258 于 2017-12-21 13:56 编辑_

针对对象：各种风俗文化习惯，各种方言，各地的婚丧习惯，节日庆祝方式以及各种仪式，各种即将被工业化取代的手艺现在来说是各种非物质文化遗产，是大家保护的对象。“

是历史发展的见证，又是珍贵的、具有重要价值的文化资源

”（摘自百度）

在临高位面，这些东西要不要保护，还是以雷霆之势通通扫除，推广新的，更先进的生活方式

第一次编辑：其实三和四可以同时进行，也就是普遍整理成文字影像资料，同时也在尊重个人意愿的前提下保留一小撮活化石

---

zlbc0258 于 2017-12-21 09:43:14 发表了：

重读一遍，看到张道长在篡改道教经典，等以后张道长做大做强了，明代以前的道教经典要定位为伪经还是重新解读还是直接禁止流通？

张道长的行为在重新推广一种新的道教活动模式，原有的模式直接任其消亡还是保留文字影像资料供后人批判研究还是在小范围内保留？

---

randmy 于 2017-12-21 10:25:21 发表了：

有些还是要保留的。要不这么大个国家，这么久的历史，却没有自己的特色了。。。。

---

cqduoluo 于 2017-12-21 21:26:14 发表了：

明代以前的当然都是文物了，留在博物馆里就行了。

---

Scat 于 2017-12-21 23:20:10 发表了：

髡贼位面的文化传统只会比真实世界保存的更好更完整，髡贼的世界里不存在“洋”这么一个审美上的褒义词，也没有任何值得羡慕的外国，连洋人都算上髡贼世界里真心崇洋媚外的只有 500 个髡贼自己。

---

气持样 于 2017-12-22 11:09:52 发表了：

觉得没有必要保留，奴隶社会有适合奴隶社会的文化传统，封建社会有适合封建社会的文化传统。你一工商业社会保留这些民俗来干什么？生产关系要适应生产力水平这个真理同样适用于此

---

气持样 于 2017-12-22 11:12:55 发表了：

> Scat 发表于 2017-12-21 23:20
>
> 髡贼位面的文化传统只会比真实世界保存的更好更完整，髡贼的世界里不存在“洋”这么一个审美上的褒义词，也 ...

确实本时空还会对西方白人高看一等的只会是五百元老自己了，这些白皮自己都会搞出一套“西方人的劣根性”之类东东来

---

Brain1127 于 2017-12-22 11:56:08 发表了：

> 气持样 发表于 2017-12-22 11:12
>
> 确实本时空还会对西方白人高看一等的只会是五百元老自己了，这些白皮自己都会搞出一套“西方人的劣根性” ...

请去看刘市长的同人文。夸克欧洲行记。有关讨论圆周率的一段。

---

气持样 于 2017-12-22 18:27:15 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2017-12-22 18:30 编辑_

> Brain1127 发表于 2017-12-22 11:56
>
> 请去看刘市长的同人文。夸克欧洲行记。有关讨论圆周率的一段。

欧洲的这些学者肯定会懵逼为啥自己在澳洲人那里那么出名，明明你们澳洲人的学术水准高到不知道哪里去了

归化民也会奇怪为啥首长们要请那么多红毛鬼来搞科研和艺术

---

无心法师 于 2017-12-26 08:02:40 发表了：

_本帖最后由 无心法师 于 2017-12-27 12:30 编辑_

不可能不重视历史

而风俗习惯是研究历史的重要素材，活化石难免走样，还是录像资料存档吧

---

赵警帆 于 2017-12-26 16:24:49 发表了：

凡是阻碍生产力发展的风俗习惯和手艺都要摒弃，但是可以存档。比如裹脚，纺织机等，留下文字、实物和影像记录即可。

---

heartnee 于 2018-1-20 14:42:15 发表了：

其实我们大部分的文化传统的形成历史不长的。我唯一觉得有保留价值的大概就是飞鱼服了

---

高墙 1959 于 2018-2-5 13:51:55 发表了：

在临高位面元老院的疆域可不止一个中国，至少还包括部分朝鲜日本菲律宾越南，如果不把他们用同样的语言文化捏合到一起，将来迟早会在地方民族文化的掩护下诞生分离主义

---
